\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física para Jogos 1}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Arquitetura de jogos
 \\
Equações de Newton e leis do movimento
 \\
Modelos de força
 \\
Modelando fisicamente a interação com o usuário
 \\
Rotações em 2D
 \\
Resposta impulsiva a colisões
 \\
Detecção de superposição
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
1. Leis de Newton
 \\
2. Simulação de um sistema de forças
 \\
3. Modelos conservativos: gravidade, oscilador harmônico
 \\
4. Modelos dissipativos: viscosidade, atrito, arrasto
 \\
5. Interações do usuário com a simulação
 \\
6. Corpos rígidos em 2D leis de Newton na forma angular
 \\
7. Matrizes de rotação em 2D e transformações afins
 \\
8. Resposta impulsiva a colisão
 \\
9. Modelando o atrito em colisões
 \\
10. Caixas de contorno
 \\
11. Teorema dos eixos separadores
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
David M. Bourg, Physics for Game Developers, ISBN  0596000065, O'Reilly, 2000
 \\
HALLIDAY, David; RESNICK, Robert; WALKER, Jearl. Fundamentos de física, LTC, 2012
 \\
(open access) Mendes, Fábio, Documentação da FGAme – \url{http://pythonhosted.org/FGAme/,} 2015
 \\
(open access) Catto, Erin. Documentação da Box2d – \url{http://box2d.org/manual.pdf,} 2013
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Parberry, Ian. Introduction to Game Physics with Box2D, ISBN 1466565764, CRC Press, 2013
 \\
Novak, Jeannie. Desenvolvimento de Games 2a ed., ISBN 9788522106325, Cengage Learning, 2010
 \\
Kinsley, H. McGugan, W. Introdução ao desenvolvimento de jogos em Pygame, ISBN 9788575224526, Novatec, 2015
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Algoritmos e Programção de Computadores E
 \\
Física 1 E
 \\
Cálculo 1 E
 \\
Introdução à Álgebra Linear.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

